\chapter{引言}\label{chap:introduction}

\section{研究背景}

中国科学院大学于2022年3月7日发布学位论文指导意见，本模板按照此意见进行撰写。

兼顾操作系统：Windows，Linux，MacOS以及Overleaf在线编辑器 和\LaTeX{}编译引擎：pdflatex，xelatex，lualatex。支持中文书签、中文渲染、中文粗体显示、拷贝PDF中的文本到其他文本编辑器等特性。

再进行学位论文撰写时，作者可只需关注论文内容，在相应章节填上具体内容。本文同时提供一个简单的使用说明。 在附录中提供了2022年版本的学位论文指导意见，内容与格式问题可以对照此指导意见执行。

\section{系统要求}\label{sec:system}

\href{https://github.com/mohuangrui/ucasthesis}{\texttt{ucasthesis}} 宏包可以在目前主流的 \href{https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Introduction}{\LaTeX{}} 编译系统中使用，如\TeX{}Live和MiK\TeX{}。因C\TeX{}套装已停止维护，\textbf{不再建议使用} （请勿混淆C\TeX{}套装与ctex宏包。C\TeX{}套装是集成了许多\LaTeX{}组件的\LaTeX{}编译系统。 \href{https://ctan.org/pkg/ctex?lang=en}{ctex} 宏包如同ucasthesis，是\LaTeX{}命令集，其维护状态活跃，并被主流的\LaTeX{}编译系统默认集成，是几乎所有\LaTeX{}中文文档的核心架构）。推荐的 \href{https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Installation}{\LaTeX{}编译系统} 和 \href{https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Installation}{\LaTeX{}文本编辑器} 为
\begin{center}
    %\footnotesize% fontsize
    %\setlength{\tabcolsep}{4pt}% column separation
    %\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% row space 
    \begin{tabular}{lcc}
        \hline
        %\multicolumn{num_of_cols_to_merge}{alignment}{contents} \\
        %\cline{i-j}% partial hline from column i to column j
        操作系统 & \LaTeX{}编译系统 & \LaTeX{}文本编辑器\\
        \hline
        Linux & \href{https://www.tug.org/texlive/acquire-netinstall.html}{\TeX{}Live Full} & \href{http://www.xm1math.net/texmaker/}{Texmaker} 或 Vim\\
        MacOS & \href{https://www.tug.org/mactex/}{Mac\TeX{} Full} & \href{http://www.xm1math.net/texmaker/}{Texmaker} 或 Texshop\\
        Windows & \href{https://www.tug.org/texlive/acquire-netinstall.html}{\TeX{}Live Full} 或 \href{https://miktex.org/download}{MiK\TeX{}} & \href{http://www.xm1math.net/texmaker/}{Texmaker}\\
        Overleaf & XeLatex+TexLive2021 & Overleaf \\
        \hline
    \end{tabular}
\end{center}

\LaTeX{}编译系统，如\TeX{}Live（Mac\TeX{}为针对MacOS的\TeX{}Live)，用于提供编译环境，\LaTeX{}文本编辑器 (如Texmaker) 用于编辑\TeX{}源文件。请从各软件官网下载安装程序，勿使用不明程序源。\textbf{\LaTeX{}编译系统和\LaTeX{}编辑器分别安装成功后，即完成了\LaTeX{}的系统配置}，无需其他手动干预和配置。若系统原带有旧版的\LaTeX{}编译系统并想安装新版，请\textbf{先卸载干净旧版再安装新版}。

使用overleaf在线编辑是一种简单有效的方法，在操作时，只需将压缩包上传至网站即可，无需在本地配置环境，同时支持多人，多地撰写论文。
